民間促區選表態 斷建制經濟鏈

民間促區選表態 斷建制經濟鏈

民間記者會強調投票是抗爭其中一步，又指政府有責任確保選舉如期進行。何賢攝

【本報訊】區選後日舉行。民間記者會表示，選舉除是政治表態之外，亦可向國際反映港人堅持五大訴求，強調投票是抗爭運動其中一步，可割斷建制陣營經濟鏈。民間記者會發言人稱，現時香港面對人道災難，單單「血債票償」並不足夠，但區選有其重要性，除可反映港人不滿政府和北京干預外，勝選亦可割斷建制陣營經濟鏈，在國際戰線上可利用選舉結果，宣揚港人堅持五大訴求，故不能忽視選舉重要性，強調區選是抗爭運動其中一步，港人必須堅持，直至滿足五大訴求。

「五大訴求要靠港人爭取」

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

對於有意見認為在區選前應暫停勇武抗爭，避免政府有藉口取消區選，發言人強調，政府沒任何藉口取消選舉，因投票權受《基本法》保障，確保選舉進行是政府責任。至於美國通過人權法，發言人認為法案對運動有正面影響，因抗爭者面對傷亡及被消失，法案可懲罰打壓人權自由的官員和監察香港人權狀況，有助保障抗爭者生命安全，但五大訴求依然要由港人自己爭取。

抗爭者在理大圍城中損失慘重，有人質疑死守違反流水抗爭策略，發言人表示，流水抗爭其中一個精粹，是在不同情況也尊重手足決定，支持理大抗爭者選擇，而事後網上已有針對性檢討，相信面對警暴政府，港人會繼續流水抗爭，直至達到五大訴求。

■記者于健民、曾偉龍

熱狗、五毛：寧投建制 不投泛民, / 建議大家棄票

麻煩幫手，正皮、加推、幫手做，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

熱狗

推

push

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會